Ce dossier réunit les réflexions du groupe quant à la manière de documenter les éditions TEI déposées dans Nakala. Le groupe a imaginé la création d'une balise `<xenodata>` dans le `<teiHeader>` du fichier XML-TEI déposé. La balise `<xenodata>` permet ainsi de spécifier des champs de métadonnées Dublin Core qui pourront être intégrés dans Nakala. Tout l'enjeu est dans la désambiguïsation de ces métadonnées : que décrit-on (le fichier numérique de l'édition ? L'œuvre originale d'où est dérivée l'édition numérique ?) et comment le décrit-on ? Quelles sont les informations pertinentes à conserver dans un entrepôt de données, dont les métadonnées seront de tout évidence moins riches que les métdaodnnées TEI de l'édition ? 

Le dossier contient :
- la manière dont est envisagé le `<xenodata>` dans des fichiers XML
- un sous-dossier `Mapping_TEI-DC` avec des tableurs contenant les ponts possibles entre les métadonnées TEI et Dublin Core (_mapping_)
- des sous-sous-dossiers avec des échantillons de corpus représentatifs (correspondances, romans, ...) qui permettront de développer et tester la plateforme envisagée ; les échantillons peuvent contenir à la fois des fichiers TEI, des images, de la documentation, le schéma d'encodage et tout autre document nécessaire
